藍潔瑛：我想拍飛越瘋人院

曾被封為「靚絕五台山」的港星藍潔瑛，昨（3日）被發現暴斃家中，享年55歲，讓許多影迷和圈內好友惋惜，雖然她已淡出螢光幕前多年，但其實仍對演戲有熱情，好友受訪透露，藍潔瑛一直有想復出的意願，可惜最後還是沒了遺願。

據港媒《東方日報》報導，藍潔瑛的密友楊曼莉，透露兩人最近一次聯絡在一個月前，當時通電話時，藍潔瑛病得很重，咳嗽咳不停，連聲音都變了，但是思路是清晰的，原本楊曼莉想去探望藍潔瑛，但對方說不用，「可能因為她生病，不想見人啦！」

楊曼莉悼念藍潔瑛。（圖／翻攝自楊曼莉微博）
楊曼莉說，圈內一直有不少人想邀請藍潔瑛拍戲，藍潔瑛對於復出演藝圈也很有興趣，尤其想拍陸版的《飛越杜鵑窩》（港、陸譯《飛越瘋人院》），

另外，楊曼莉3日下午也PO出一張和藍潔瑛的合照，感傷寫下：「藍姐，懷念與您一起唱歌、吃飯、逛街的日子。祈願天國沒有欺凌，一路走好。」

(中時電子報)

[url]
[/url]